%@metapost:grenoble2000.mp
%@Titre: Grenoble -- 2000 (Suite)
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie C }}
\end{center}
\`A l'occasion d'une fête, le confiseur partage chacune de ses boîtes
en trois compartiments, pour y mettre trois sortes de bonbons. Pour
cela, il supprime le coussin et place deux séparations verticales
comme le montrent les figures ci-après :
\par
\compo{3}{grenoble2000}{1}{\compo{4}{grenoble2000}{1}{On a $CE=AG=9$ et $CF=AH=12$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur $EF$.
\item Indiquer la forme et les dimensions des deux séparations
  verticales placées dans la boîte.
\item Deux compartiments sont des prismes droits à base triangulaire.
  \begin{enumerate}
  \item Montrer que le volume du prisme de base $CEF$ est 324~cm$^3$.
  \item Calculer le volume du compartiment central.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
}}